TCP (Transmission Control Protocol) pertenece a la capa de transmisión de la familia de protocolos del internet. TCP, mediante "puertos", permite que dos computadoras puedan intercambiar datos entre sí en forma de "paquetes". Éstos de envían en cierto orden y el protocolo se encarga de que lleguen a destino en le orden adecuado.